<resources>
    <string name="app_name">Happy Esa --- UTS</string>
    <string name="affirmation1">
            UTDI Laksanakan Pelatihan IoT di SMK N 2 Magetan
        Kamis (24/3), Universitas Teknologi Digital Indonesia (UTDI) melaksanakan pelatihan Internet of Things (IoT) di SMK N 2 Magetan.
        Kegiatan ini merupakan bentuk kerja sama yang rutin diselenggarakan sejak UTDI masih bernama STMIK Akakom. Narasumber kegiatan ini, Kuindra Iriyanta, S.Kom, melatih siswa untuk membangun IoT mereka sendiri, yaitu membangun sistem monitoring suhu dan kelembaban udara menggunakan thinger.io.
        Pelatihan ini diikuti oleh seluruh siswa dari kelas X dan XII berlangsung mulai pukul 8.00 hingga 13.00. Para siswa sangat antusias mengikuti kegiatan ini, karena dapat mengembangkan perangkat IoT-nya sendiri.
        Sementara itu, Kepala SMK N 2 Magetan, Drs. Susilo Purwantono, M.M. dalam sambutannya mengatakan bahwa saat ini adalah jaman yang serba modern dan tidak mungkin lepas dari teknolog, salah satunya adalah IoT.
        Oleh karena itu, diadakan workshop bagi siswa dan bekerja sama dengan UTDI.
        "Terima kasih kepada pihak UTDI dan semoga setelah pelatihan ini, para siswa dapat membangun IoT mini sendiri", tambah Susilo.
    </string>

    <string name="affirmation2">
            Dosen UTDI Beri Motivasi Siswa SMA N 1 Sewon
        Dosen Prodi Sistem Informasi, Fakultas Teknologi Informasi, Universitas Teknologi Digital Indonesia (UTDI) yang dahulu bernama STMIK Akakom, Edy Prayitno, S.Kom., M.Eng., menjadi motivator dalam acara Achievement Motivation Training dan Doa Bersama untuk siswa kelas XII dan para orang tuanya, Kamis (31/3). Dalam acara tersebut, Edy menyampaikan pentingnya untuk mengoptimalkan kemampuan diri dan meminta restu orang tua dalam segala hal.
        Karena masih dalam kondisi pandemi Covid-19, acara yang berlangsung di GOR SMA N 1 Sewon ini dibagi menjadi 2 gelombang pagi dan siang. Turut memberikan sambutan pada acara tersebut yaitu Kepala SMA N 1 Sewon, Dra. Yati Utami Purwaningsih, M.Pd., dan Ketua Komite SMA N 1 Sewon, Prof. Dr. Kasidi, M.Hum. Ucapan terima kasih dan apresiasi diberikan untuk UTDI atas kontribusinya untuk membantu meningkatkan motivasi para siswa dalam mempersiapkan ujian.
        Salah satu siswa peserta kegiatan tersebut, Alya Teranisa, mengatakan bahwa acara ini sangat seru walaupun menguras emosi. “Saya jadi lebih bersemangat dan termotivasi melakukan yang terbaik untuk kedua orang tua”, tutupnya.
    </string>

    <string name="affirmation3">
            Universitas Teknologi Digital Indonesia (UTDI) yang dahulu bernama STMIK Akakom mengadakan pertemuan kerja sama dengan Musyawarah Guru Bimbingan Konseling (MGBK) SMA/MA Kabupaten Gunung Kidul, Kamis (2/3). Acara ini diikuti sekitar 35 guru BK SMA/MA se-Kab. Gunung Kidul.
        Dalam acara tersebut Kabag Humas, Kerja Sama, Admisi dan Pemasaran UTDI, Ariesta Damayanti menyampaikan beberapa informasi dan peluang kerja sama yang dapat dilakukan antara kedua belah pihak. Sementara itu, Ketua MGBK SMA/MA Gunung Kidul, Sasmito Budi Utomo, menyambut dengan baik dan berharap tercipta simbiosis mutualisme antara sekolah dan perguruan tinggi.
    </string>

    <string name="affirmation4">
            UTDI Jajaki Kerja Sama dengan SMA/K se-Kabupaten Kulon Progo
        Universitas Teknologi Digital Indonesia (UTDI) yang dahulu bernama STMIK Akakom melakukan kegiatan penjajakan kerja sama dengan SMA/K se-Kabupaten Kulon Progo, DIY. Kegiatan yang berlangsung di aula SMK N 2 Pengasih ini diprakarsai oleh Balai Dikmen Kulon Progo dan diikuti oleh sekitar 50 Kepala SMA/K, Kamis (24/2).
        Dalam sambutannya, Kepala Balai Dikmen Kulon Progo Rudy Prakanto, S.Pd., M.Eng. sangat menyambut dengan baik insiasi kerja sama yang dilakukan UTDI. "Kami juga berharap bahwa dengan adanya kerja sama ini dapat menjadikan SMA/K di Kulon Progo sebagai future school di DIY", tambah Rudy didampingi Kasie Layanan Balai Suharyanto.
        Sementara itu Rektor UTDI Ir. Totok Suprawoto, M.M., M.T. didampingi Warek 4 UTDI Dison Librado, S.E., M.Kom. menyampaikan bahwa kerja sama ini merupakan upaya UTDI sebagai perguruan tinggi untuk memperluas jejaring kemitraan yang saling menguntungkan pada bidang tridarma dengan sekolah.
        Kabag Humas, Kerja Sama, Admisi dan Pemasaran UTDI mengatakan bahwa terdapat sekitar 10 lingkup kerja sama yang ditawarkan, yaitu pendampingan siswa, pendampingan riset, pengabdian kepada masyarakat, peningkatan dan pengembangan kompetensi SDM, pelaksanaan magang dan PKL, kegiatan guru tamu, pengembangan karakter dan budaya kerja siswa, pemberian beasiswa KIP-Kuliah Merdeka/penghargaan bagi siswa berprestasi, pengembangan dan pelatihan IT, serta kejas ama lain yang menguntungkan kedua belah pihak. "Tidak menutup kemungkinan untuk melakukan kerja sama di luar dari lingkup yang sudah ditawarkan tersebut", tegasnya.
    </string>

    <string name="affirmation5">
            Bertempat di Ruang Presentasi Universitas Teknologi Digital Indonesia (UTDI), dilakukan pengukuhan Senat Akademik dan Dewan Pertimbangan UTDI oleh Ketua Yayasan Pendidikan Widya Bakti Yogyakarta, Ir. Teguh Wijono Budi Prasetijo, M.M., Rabu (23/2).
        Rektor UTDI, Ir. Totok Suprawoto, M.M., M.T. turut hadir dan memberikan sambutan pada acara tersebut.
    </string>

    <string name="affirmation6">
            POLDA DIY Kembali Gandeng UTDI Gelar Test Psikotes Tertulis
        YOGYAKARTA – Kamis (20/01/2022) Polda DIY Kembali bekerjasama dengan Universitas Teknologi Digital Indonesia (UTDI) untuk menyelenggarakan test psikotes tertulis.
        Kegiatan tersebut dilaksanakan sebagai salah satu proses seleksi kenaikan pangkat di jajaran Polda DIY. Sebanyak 200 peserta mengikuti test tersebut yang dilakukan di kompleks gedung timur dan gedung selatan kampus Universitas Teknologi Digital Indonesia.
        Semua rangkaian kegiatan dilakukan dengan mengikuti protokol kesehatan COVID 19 yang berlaku di kampus UTDI. Seluruh peserta dan panitia juga sudah melakukan test Swab antigen pada H-1 dan dipastikan bebas dari COVID-19.
        Polda DIY sudah sering bekerjasama dengan UTDI yang dahulu bernama STMIK Akakom untuk memfasilitasi berbagai kegiatan mereka sejak tahun 2018. Polda DIY merasa bahwa selama bekerja sama dengan kampus UTDI selama ini tidak pernah ada masalah ataupun kendala apapun sehingga acara dapat berjalan dengan lancar.
    </string>

    <string name="affirmation7">
            UTDI Gandeng RSPAU Hardjolukito Laksanakan Vaksinasi Booster Covid-19
        Melanjutkan keberhasilan vaksinasi tahap 1 dan 2, Universitas Teknologi Digital Indonesia (UTDI) yang dahulu bernama STMIK Akakom bekerja sama dengan Tim Vaksinator RSPAU dr. S. Hardjolukito menggelajar acara vaksinasi booster (dosis ke-3) Covid-19 untuk para pegawai. Acara yang digelar pada hari Rabu pagi (19/1) di Gedung B RSPAU Hardjolukito ini diikuti oleh sekitar 450 peserta yang berasal dari 5 instansi yaitu UTDI, AKPY-STIPER, INSTIPER, STRD VISI dan LLDIKTI Wilayah V Yogyakarta. Kepala LLDIKTI Wilayah V, Prof. Aris Junaidi juga turut serta dalam kegiatan tersebut.
        Koordinator Tim Vaksinator RSPAU dr. S. Hardjolukito, dr. Arie Chandra, Sp.Rad. menyampaikan bahwa, booster kali ini menggunakan jenis vaksin AstraZeneca dengan dosis 0,25 ml. “Peserta yang berhak menerima vaksin booster ini adalah yang memenuhi kriteria usia di atas 18 tahun dan minimal sudah 6 bulan dari vaksin dosis ke-2”, tambahnya.
        Rektor UTDI, Ir. Totok Suprawoto, M.M., M.T. menyatakan bahwa vaksinasi booster ini merupakan salah salah satu bentuk ikhtiar untuk meningkatkan imunitas dan menurunkan tingkat keterpaparan virus varian baru sekaligus mendukung upaya pemerintah pada pencegahan virus Covid-19. Selain itu, vaksinasi booster ini juga menjamin kesuksesan pelaksanaan Pembelajaran Tatap Muka (PTM) yang akan diselenggarakan oleh UTDI pada semester genap 2021/2022. “Walaupun sudah divaksin booster, protocol kesehatan tetap harus dilakukan”, imbuh Totok.
    </string>

    <string name="affirmation8">
            UTDI Awali 2022 dengan Pendampingan di SMK N 2 Ponorogo
        UTDI memberikan pendampingan implementasi Internet of Things IoT di salah satu sekolah mitra, SMK N 2 Ponorogo (3/1). Pada kesempatan ini, 2 mahasiswa Prodi Teknologi Komputer UTDI mendampingi siswa-siswi untuk membuat piranti IoT. Piranti yang dibuat seperti monitoring suhu dan kelembaban udara, di mana suhu dalam ruang kelas dimonitor menggunakan sensor DHT11. Kemudian data suhu yang berhasil ditangkap dikirim ke web server dan ditampilkan di smarphone, sehingga bisa dipantau setiap saat.
        Kemudian juga dibuat alat penyiraman tanaman otomatis. Alat ini akan bekkerja otomatis menyiram, tanaman ketika tanah kering gan berhenti ketika kelembaban tanpa sudah cukup basah. Yang terakhir dibuat adalah alat penyemprot hand sanitizer otomatis. Dengan alat ini kita tidak perlu menyentuh tombol apapun untuk mencuci tangan, karena adanya sensor yang dapat mendeteksi keberadaan tangan. Bila sensor mendeteksi keberadaan tangan, maka hand sanitizer akan menyemprot otomatis
        Pendamping kegiatan tersebut, Aldi Iksan Setiawan dan M. Syechan menjelaskan bahwa, pelatihan yang diberikan selama 1 hari ini diikuti dengan serius oleh tim siswa dari sekolah. Nantinya produk ini akan dipamerkan pada acara Hari Ulang Tahun SMK N 2 Ponorogo.
    </string>

    <string name="affirmation9">
            Dalam Ujian Kompetensi Asesor Beban Kinerja Dosen (BKD) tahap tiga yang diselenggarakan Kementerian Pendidikan Kebudayaan, Riset, dan Teknologi empat doaen UTDI dinyatakan lolos. Ujian kompetensi tersebut dalam rangka Penjaminan Mutu Asesor BKD berstandar Nasional. Keempat dosen UTDI telah menduduki Jabatan Fungsional Lektor Kepala yaitu LN Harnaningrum SSi MT, Indra Yatini Buryadi SKom MKom, Heru Agus Triyanto SE MM dan Wagito ST MT.
        Asesor BKD memiliki tugas antara lain menilai rencana dan laporan BKD, memberikan rekomendasi atau catatan perbaikan dan memberi keputusan penilaian BKD. Seperti yang diketahui, Pasal 72 UU Guru dan Dosen mengatur bahwa BKD mencakup kegiatan pokok yaitu merencanakan pembelajaran, melaksanakan proses pembelajaran, melakukan evaluasi pembelajaran, membimbing dan melatih, melakukan penelitian, melakukan tugas tambahan serta melakukan pengabdian kepada masyarakat.
        Rektor UTDI Totok Suprawoto menjelaskan, dengan memiliki Asesor BKD maka UTDI telah dipercaya pemerintah untuk menilai kinerja dosen yang bersertifikasi baik di lingkungan UTDI sendiri maupun di perguruan tinggi lain.
        Dengan adanya prestasi ini, Teguh Wijono Budi Prasetijo, Ketua Yayasan Pendidikan Widya Bakti Yogyakarta sebagai Badan Penyelenggara UTDI memberikan apresiasinya. “Ini merupakan bukti bahwa profesionalisme dosen UTDI tidak diragukan lagi karena telah mendapatkan kepercayaan dari pemerintah,” tegasnya.
    </string>

    <string name="affirmation10">
            UTDI Gelar Seminar Internasional, Peserta dari 20 Negara Turut Serta
        Universitas Teknologi Digital Indonesia (UTDI) yang dahulu bernama STMIK Akakom telah menyelenggarakan the 4th International Seminar on Research of Information Technology and Intelligent Systems (ISRITI) 2021, Kamis (16/12). Seminar ini diselenggarakan secara daring dan diikuti oleh lebih dari 130 peneliti, ilmuwan dan praktisi dari 20 negara.
        ISRITI ke 4 2021 ini adalah seminar internasional yang ke 4 yang diselenggarakan oleh UTDI. Mengambil tema “Machine Learning for Data Science” panitia menghadirkan pembicara utama Ts. Dr. Madihah Mohd Saudi dari Universiti Sains Islam Malaysia-USIM Malaysia dengan tema model pendeteksi malware dan Prof. Yoni Nazarathy dari University of Queensland, Australia dengan topik deep learning untuk penelitian terapan.
        Ketua Panitia, Dr. Bambang Purnomosidi Dwi Putranto, S.E., Ak. S.Kom, MMSI menyatakan bahwa “Tujuan seminar ini adalah untuk membentuk sebuah forum internasional yang aktif dalam saling bertukar informasi tentang penelitian terbaru di bidang Teknologi Informasi, Ilmu Komputer, Informatika dan bidang terkait lainnya”. Seminar kali ini menerima lebih dari 300 tulisan ilmiah dan 140 diantaranya telah dinyatakan lolos proses review.
        Rektor UTDI, Ir. Totok Suprawoto, M.M, M.T berharap agar tahun depan kondisi pandemi virus corona sudah terkendali, sehingga dapat diberikan kesempatan untuk bertemu kembali secara langsung dan mengadakan konferensi ilmiah bersama antara para peneliti, akademisi, praktisi, dan pemerintah, serta membangun jaringan untuk saling bertukar informasi ilmiah.
    </string>

</resources>